- Poiroux, J., Maudet, N., Pineau, K. et al. Design Indirections. Comput Supported Coop Work (2023). https://doi.org/10.1007/s10606-022-09459-y
- Pineau, K., Poiroux, J. Criticizing and Putting Criticism into Practice: The Case of Digital Designers. ISA Conference, Melbourne (2023). https://isaconf.confex.com/isaconf/wc2023/meetingapp.cgi/Paper/149170
- Pineau, K., Brochier, F., Comment mesurer et évaluer le design persuasif des interfaces numériques ? Colloque WebConsentement, Rennes (2023) https://webconsentement.sciencesconf.org/ 
- Pineau, K. Cartographie des enjeux et des acteurs de la responsabilité numérique. Colloque ACD MMI, Strasbourg (2023)
- Pineau, K. Le dossier d’œuvre et sa numérisation, enjeu informationnel sur la grammatisation des œuvres des musées. Colloque Œuvres d’art et numérique : Collaborations, limites, apports mutuels à la connaissance et à la médiation, Lille (2023)
- Rival, J., Pineau, K. : Design d’urgence, carnet de recherche, 2023. https://design-urgence.notion.site/Design-d-urgence-df8fbb2f0c0f47da9df8cdbefe72923f 
- Krupa, F., Pineau, K., Montagne, C. (2022) "Collective interest matrix: can design be sustainable within capitalism?" Proceedings of Cumulus 2022 Conference: Design for adaptation. College of Creative Studies, Detroit, Michigan, 2-4/11/2022
